動画学習サービスUdemyのフルスタックエンジニアが教える 即戦力Railsエンジニア養成講座を学習しました。
内容は下記になります。

# セクション: 1
# はじめに
1. はじめに
2. 講座の目的

# セクション: 2
# Rubyの学習環境準備
3. テキストエディタ/IDEの選定
4. Rubyのインストール Windows編
5. Rubyのインストール Mac編
6. Macにおけるirb, pryの日本語対応
7. pryの紹介

# セクション: 3
# Rubyを学ぶ
8. Rubyの特徴について
9. Stringオブジェクトの解説
10. Symbolオブジェクトの解説
11. Integer, Float, Enumeratorオブジェクトの解説
12. Arrayオブジェクトの解説
13. Hashオブジェクトの解説
14. Rangeオブジェクトの解説
15. Time, Dateオブジェクトの解説
16. True、Falseオブジェクトの解説
17. 変数、定数
18. コメント、ヒアドキュメント
19. if文、unless文
20. 擬似変数と論理演算子
21. case文
22. メソッドの定義
23. Procオブジェクトとyield
24. クラス定義とイニシャライザ、アクセサ
25. クラスメソッド、クラス変数
26. クラスにおけるメソッド定義
27. クラスの継承
28. モジュールとミックスイン
29. 例外処理

# セクション: 4
# 開発環境の構築
30. 開発環境の構築について
31. Docker for Windowsのインストール
32. Docker Toolboxのインストール
33. Docker for Macのインストール
34. Dockerfileの解説
35. Gemfile、Gemfile.lockの解説
36. docker-compose.ymlの解説
37. Docker Toolboxをお使いの場合の注意点
38. Rails開発環境の構築
39. ソースコードの変更が即時反映されない場合の対処方法

# セクション: 5
# 初めてのRailsアプリケーション開発
40. Ruby on Railsの概要
41. MVCアーキテクチャーの解説
42. 開発環境の起動、停止、削除
43. 新しいWebページの作成
44. Bootstrapの導入
45. gemの不具合によってエラーが出た場合の対処方法について
46. 掲示板一覧画面の作成
47. Boardモデルの作成
48. RESTfullについて
49. 掲示板新規作成ページの作成
50. モデルオブジェクトを利用したフォームの作成
51. デバッグツール pry-byebugの導入
52. 掲示板データの作成
53. 保存した掲示板データの一覧表示とタイムゾーンの設定
54. 日付データのフォーマット
55. 掲示板画面の作成
56. リソースベースルーティングとURL用ヘルパー
57. 掲示板編集画面の作成
58. パーシャルによるビューの再利用
59. 掲示板削除機能の作成
60. コントローラーのフィルター機能
61. ページネーションの実装
62. フラッシュを使用したメッセージの表示
63. Boardモデルのバリデーション設定
64. モデルのアソシエーションの解説とannotationのgem追加
65. Commentモデルの作成とアソシエーションの設定
66. コメント書き込み機能のルート追加＆コントローラー作成
67. コメント書き込みフォームの作成
68. コメント保存処理の実装
69. コメント表示の実装
70. Commentモデルへのバリデーション設定とエラーメッセージの表示
71. コメント削除機能の実装
72. 掲示板編集フォームへバリデーションエラーメッセージを表示してみましょう
73. 多対多の関連付けについての解説
74. 多対多のアソシエーションの設定
75. アソシエーションのdependentオプション
76. 掲示板へのタグ付け機能追加
77. タグを使用した掲示板検索機能の追加
78. ヘッダーメニューの追加とヘルパーメソッドの作成

# セクション: 6
# ユーザー認証機能の実装
79. ユーザー認証の仕組み
80. ユーザー認証機能に必要なコントローラ、ビュー、モデルのファイル作成
81. ユーザー認証機能で使用する ルーティングの設定
82. ユーザーモデルの認証機能設定
83. ユーザー登録フォームの作成
84. ユーザー登録機能の実装
85. ログイン、 ログアウト機能の実装
86. ログインユーザーの取得とマイページの作成

#セクション: 7
#Railsのバージョンアップ
87. Railsのバージョンアップに関する注意
88. Railsのバージョンアップ手順（Version 5.0系 => 5.2系）
バージョンアップ前のコード


# セクション: 8
# RSpecを使ったテスト
89. テストコードについての解説
90. RSpecの導入
91. RSpecのジェネレーターについて
92. RSpecのユニットテスト
93. Userモデルへのテスト対象メソッド定義
94. RSpecの構文解説
95. テスト対象のメソッドの実装
96. 境界値のテストとモック
97. コントローラーのテストについて
98. UsersControllerのnewアクションのテスト
99. UsersControllerのcreateアクションの正常系テスト
100. UsersControllerのcreateアクションの異常系テスト
